{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"001","type":"single","question":"下列何者是合理的風險管理觀念?","options":[{"option":"不宜使用相同風險標準看待所有員工，但部屬的責任要大於主管","answer":false},{"option":"組織的前台與中台部門均要面對風險挑戰，只有後台部門不用","answer":false},{"option":"風險管理的決策，「從上而下」比「由下往上」更重要","answer":false},{"option":"處理風險問題宜乘風破浪、順勢而為，避免搞得驚濤駭浪、民不聊生","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"002","type":"single","question":"下列何者不屬於「責任中心體系」的分類要素?","options":[{"option":"區域中心","answer":true},{"option":"成本中心 ","answer":false},{"option":"利潤中心","answer":false},{"option":"投資中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"003","type":"single","question":"有關轉投資類型的投資中心，該單位宜使用下列何者當作績效衡量指標?","options":[{"option":"銷售額","answer":false},{"option":"外部損益","answer":false},{"option":"投資報酬率","answer":true},{"option":"可控制成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"004","type":"single","question":"若財務部轄下有資金調撥等三個科別，則財務部經理每月領取的薪資費用之歸屬，下列何者正確?","options":[{"option":"此薪資費用是財務部的間接成本","answer":false},{"option":"此薪資費用是財務部轄下資金調撥等三個科別的直接成本","answer":false},{"option":"此薪資費用是財務部轄下資金調撥等三個科別的間接成本","answer":true},{"option":"此薪資費用不宜當作財務部轄下任何科別的直接或間接成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"005","type":"single","question":"「借長貸短」的資金部位，可能存在何種風險?","options":[{"option":"再投資風險","answer":true},{"option":"再融資風險","answer":false},{"option":"市場價值風險 ","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"006","type":"single","question":"銀行的外匯資產遠大於國外債務時，其外匯淨部位，簡稱為下列何者?","options":[{"option":"長部位","answer":true},{"option":"短部位","answer":false},{"option":"美金部位","answer":false},{"option":"歐元部位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"007","type":"single","question":"企業發行新債務憑證時，儘管金融環境不變，仍被要求比較高的息票利率，意味該企業的信用等級如何?","options":[{"option":"無關","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"提升","answer":false},{"option":"降低","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"008","type":"single","question":"原則上，銀行的自有資本對風險性資產的比率愈高時，其承擔的資本風險將如何變化?","options":[{"option":"愈大","answer":false},{"option":"愈小","answer":true},{"option":"不變","answer":false},{"option":"無關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"009","type":"single","question":"依據借款客戶還本付息的逾期長短分類，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"本息賒欠超過 1 年者，稱為「呆帳」","answer":false},{"option":"本息賒欠超過 6 個月者，稱為「呆帳」","answer":false},{"option":"本息賒欠超過 3 個月者，稱為「逾期放款」","answer":true},{"option":"本息賒欠超過 6 個月者，稱為「逾期放款」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"010","type":"single","question":"銀行的資產負債大部分是金融資產與金融負債，下列何者不屬於金融資產與金融負債?","options":[{"option":"利率部位","answer":false},{"option":"外匯部位 ","answer":false},{"option":"權益證券部位 ","answer":false},{"option":"貴金屬(不包括黃金)","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"011","type":"single","question":"銀行基於規避匯率風險，最好保持每種幣別的資產與負債相同。所謂資產與負債相同，不包括下列何者?","options":[{"option":"金額大小力求相近","answer":false},{"option":"到期日結構力求相近","answer":false},{"option":"匯率與利率走勢力求相近","answer":true},{"option":"平均期限(Duration)力求相近","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"012","type":"single","question":"有關應收帳款代收融資，下列何者正確?","options":[{"option":"應收帳款管理商若無法向商品勞務供應者，追回其墊付的帳款，則稱此為有追索權之應收帳款承購","answer":false},{"option":"有追索權的授信對象為應收帳款的讓與者(即賣方)，無追索權的授信對象為應收帳款的還款者(即買方)","answer":true},{"option":"辦理應收帳款承購業務的銀行若覺得承擔的流動性風險與信用風險過高，可在初級市場將部分應收帳款轉售予其他銀行","answer":false},{"option":"辦理應收帳款承購業務的銀行若發現商品勞務買方存在明顯不同的信用等級時，無須銀行自行負擔保險費用(一般無法要求應收帳款讓與者額外負擔保險費用)，以降低其信用風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"013","type":"single","question":"衡量公司之短期償債能力，下列何者正確?","options":[{"option":"速動比率=速動資產/速動負債","answer":false},{"option":"速動比率=(流動資產-預付費用)/流動負債","answer":false},{"option":"速動比率=速動資產/流動負債","answer":true},{"option":"速動比率=流動資產/速動負債","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"014","type":"single","question":"銀行之放款利率=基準利率+風險加減碼，有關風險加減碼下列何者錯誤?","options":[{"option":"信用等級加碼","answer":false},{"option":"外匯實績加減碼","answer":false},{"option":"存款實績加減碼","answer":false},{"option":"借款實績加減碼","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"015","type":"single","question":"銀行和客戶簽訂承諾協議書，對於額度範圍內之尚未動用部分，應收取下列何種費用?","options":[{"option":"利息費用","answer":false},{"option":"承諾費用","answer":true},{"option":"違約費用","answer":false},{"option":"承兌費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"016","type":"single","question":"有關授信案件之訂價原則，應考慮下列哪些風險貼水因子? A.信用等級加減碼 B.借款期別 C.擔保品成數或比例 D.授信展望加減碼","options":[{"option":"僅 AC","answer":false},{"option":"僅 BD","answer":false},{"option":"僅 ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"017","type":"single","question":"A 公司擬擴大財務融資槓桿以支應業務成長之資金，評估舉債經營所創造之報酬將高於舉債利息支出，則在正常情 況下，其對淨值報酬率的影響將會如何變動?","options":[{"option":"上升","answer":true},{"option":"下降","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"不確定，需視融資規模","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"018","type":"single","question":"企業為改善財務結構，董事會同意以現金出售固定資產，實現處分資產之資本利得，其財務結構將有下列何種變化?","options":[{"option":"存貨比率下降且流動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率下降且速動比率上升","answer":true},{"option":"應收帳款週轉率上升且速動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率上升且流動比率上升","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"019","type":"single","question":"銀行法第 38 條規定，購買或建造住宅使用的建築物，辦理中、長期借款時，最長期限不得超過幾年?但對於無自 用住宅者購買自用住宅之放款，不在此限。","options":[{"option":"20 年","answer":false},{"option":"25 年","answer":false},{"option":"30 年","answer":true},{"option":"40 年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"020","type":"single","question":"有關台灣之消費性貸款，下列何者錯誤?","options":[{"option":"銀行得要求自用住宅放款及消費性放款之借款人提供連帶保證人","answer":true},{"option":"借款人已取得足額擔保時，不得要求提供擔保人","answer":false},{"option":"辦理授信徵取的保證人，應以一定金額為限","answer":false},{"option":"銀行求償時，先向借款人求償，求償不足部分再向保證人求償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"021","type":"single","question":"發卡銀行辦理信用卡業務，主要有三種收入來源，不包含下列何者?","options":[{"option":"利息收入","answer":false},{"option":"國外刷卡之匯差收入","answer":true},{"option":"手續費收入","answer":false},{"option":"向特約商店收取折扣費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"022","type":"single","question":"有關房屋淨值放款，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"所謂房屋淨值係以其公告地價扣除第一順位抵押借款之餘額","answer":true},{"option":"實務上第二順位貸款的還款期間應比第一順位短","answer":false},{"option":"借款人還清部分房貸後，可申請增加額度","answer":false},{"option":"第二順位抵押貸款之信用風險貼水加碼會高於第一順位抵押貸款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"023","type":"single","question":"有關信用卡業務，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"特約商店係指接收持卡人刷卡消費並簽帳的商店","answer":false},{"option":"發卡機構從事代理收付持卡人在特約商店刷卡產生之帳款","answer":true},{"option":"正卡申請人應年滿 20 歲，並檢附身分證明及還款能力相關資料","answer":false},{"option":"正卡申請人應年滿 20 歲，並檢附身分證明及還款能力相關資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"024","type":"single","question":"根據金融控股公司法，金融控股公司之銀行子公司對利害關係人為擔保授信時，應經三分之二以上董事出席及出席董事四分之三以上同意之限額規定，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新臺幣 1 億元或該銀行淨值 1%者","answer":true},{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新臺幣 2 億元或該銀行淨值 2%者","answer":false},{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新臺幣 3 億元或該銀行淨值 3%者","answer":false},{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新臺幣 4 億元或該銀行淨值 4%者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"025","type":"single","question":"銀行的信用評等分成哪兩種?","options":[{"option":"國內評等與國際評等","answer":false},{"option":"標準評等法與進階評等法","answer":false},{"option":"內部評等法與外部評等法","answer":true},{"option":"自我評等法與公開評等法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"026","type":"single","question":"根據國際信用評等機構 Standard & Poor’s 的信用等級分類，下列何項債券信用等級最差?","options":[{"option":"CCC","answer":false},{"option":"C+","answer":false},{"option":"C-","answer":false},{"option":"D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"027","type":"single","question":"下列何者不屬於內部評等法(IRB 法)之信用風險資本計提的決定因素?","options":[{"option":"違約機率","answer":false},{"option":"存續期間","answer":true},{"option":"違約損失率","answer":false},{"option":"信用暴險值","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"028","type":"single","question":"有關標準普爾信用評等制度，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"查看受評公司之會計師簽證意見，評估會計品質","answer":false},{"option":"僅考慮當期經濟環境和競爭型態，推測受評公司之信用程度","answer":true},{"option":"受評公司缺乏明確成長目標與機會時，會暴露潛在的經營危機","answer":false},{"option":"貸款合約的限制條款是否合理會影響受評公司之財務彈性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"029","type":"single","question":"產業風險的涵蓋層面逐步擴大後，該產業風險將成為系統性風險，因此銀行須針對下列何者訂定授信對象之風險限額?","options":[{"option":"客戶別","answer":false},{"option":"系統別","answer":false},{"option":"產業別","answer":true},{"option":"國家別","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"030","type":"single","question":"銀行根據風險對象所屬國家加以彙總，以了解國家的信用風險集中度時，若信用對象登記在英屬維京群島時，應:","options":[{"option":"以該信用風險對象之所有人所屬國別認列","answer":false},{"option":"該信用風險彙整入高風險類之其他國別","answer":false},{"option":"將該信用對象之國別風險彙整入英屬維京群島","answer":false},{"option":"以該信用風險對象資金主要使用所在地國別認列","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"031","type":"single","question":"國家主權評等的信用等級極可能在三個月內調升時，國際信用評等機構會將該國列於下列何者?","options":[{"option":"正向觀察名單","answer":true},{"option":"正向展望","answer":false},{"option":"穩定展望","answer":false},{"option":"正向調升名單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"032","type":"single","question":"負責授信業務有關的清算、交割與保全任務的作業中心或債權管理部門，扮演信用風險的何種角色?","options":[{"option":"前台","answer":false},{"option":"中台","answer":false},{"option":"後台","answer":true},{"option":"與信用風險無關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"033","type":"single","question":"學理上，當借款企業之總資產低於總負債時，可能逐漸無法「還本付息」，接著出現逾期、催收與呆帳、宣告破產; 此種可能發生的違約事件，將使銀行承擔鉅額的信用損失。此類違約事件，係屬於下列何者?","options":[{"option":"經濟違約","answer":true},{"option":"技術性違約","answer":false},{"option":"借款人未符合契約要求","answer":false},{"option":"負債價值低於資產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"034","type":"single","question":"銀行的授信客戶集中在信用等級不佳的企業，常理上使用何種方法，計提的資本額較少?","options":[{"option":"內部模型法","answer":false},{"option":"內部評等法","answer":false},{"option":"標準法","answer":true},{"option":"與計提方法無關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"035","type":"single","question":"下列何種方法不屬於作業風險的資本計提方法?","options":[{"option":"進階衡量法","answer":false},{"option":"內部模型法","answer":true},{"option":"標準法","answer":false},{"option":"基本指標法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"036","type":"single","question":"依據主管機關規定，臺灣地區銀行對大陸地區之授信、投資及資金拆存總額度，不得超過其上年度決算後淨值之多 少倍數?","options":[{"option":"0.8 倍","answer":false},{"option":"1 倍","answer":true},{"option":"1.2 倍","answer":false},{"option":"1.5 倍","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"037","type":"single","question":"依據銀行自有資本與風險性資產計算方法說明及表格，有關市價評估交易對手風險損失(CVA)，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"屬於店頭市場衍生性金融商品交易均應計提","answer":false},{"option":"計算風險期間為 1 年","answer":false},{"option":"交易對手之外部信用評等愈好，則適用權數愈高","answer":true},{"option":"因避險目的所購買之信用違約交換，具風險抵減效果","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"038","type":"single","question":"有關銀行的風險管理，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"表外業務須於資產負債表附註揭露","answer":false},{"option":"資產負債到期期限相等，銀行即不存在利率風險","answer":true},{"option":"透過內部模型推估風險值，須進行回溯測試","answer":false},{"option":"銀行應採取多軌制 FTP 系統降低財務風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"039","type":"single","question":"有關 Moody’s 對公司債等級的定量分析，下列何者屬於該定量分析最重要的指標?","options":[{"option":"短期償債能力","answer":false},{"option":"長期償債能力","answer":false},{"option":"利息保障倍數","answer":true},{"option":"經營效能","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"040","type":"single","question":"常理上銀行的「跨國授信」，不包括下列何種風險?","options":[{"option":"利率風險","answer":false},{"option":"匯率風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"財務風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"041","type":"single","question":"傑克在 1 歐元兌換 1.25 美元時，購買德國債券 1,000 歐元，持有至市價 884 歐元、匯率為 1 歐元兌換 1.5385 美元 時賣出，在不考慮其他收益下，請問此投資者的損益為何?","options":[{"option":"損失 116 美元","answer":false},{"option":"獲利 360 美元","answer":false},{"option":"獲利 110 美元","answer":true},{"option":"損失 178 美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"042","type":"single","question":"美麗華銀行平價(Par Value)持有息票利率為 3%的 2 年期債券 10,000 元，一年之後，市場利率攀升 10 個基本點(Basis Point)，請問此債券的市場價值為何?","options":[{"option":"9,804 元","answer":false},{"option":"9,718 元","answer":true},{"option":"9,699 元","answer":false},{"option":"9,615 元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"043","type":"single","question":"假設本國 A 銀行於承作 5,000 萬美元放款時，同時發行 4,500 萬美元定期存單，則借貸相抵後該行擁有多少美元外 幣部位?","options":[{"option":"短部位 500 萬美元","answer":false},{"option":"短部位 5,000 萬美元","answer":false},{"option":"長部位 500 萬美元","answer":true},{"option":"長部位 5,000 萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"044","type":"single","question":"假設小王購買了一張期別 2 年、AA 等級、平價發行的本國債券，該債券票面價值$100,000 且票面利率為每年 4%， 若經過一年後，該債券被信用評等機構調降評等，導致該債券的市場殖利率從原本的 4%上升至 5%，請問該債券因 遭調降評等致債券市場價值變動多少?","options":[{"option":"減少$962","answer":false},{"option":"減少$952","answer":true},{"option":"增加$952","answer":false},{"option":"增加$962","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"045","type":"single","question":"假設「幸福滿屋」之目前房屋市場價值為 1,000 萬元，已向甲銀行貸款 700 萬元，甲銀行乃該屋之第一胎房貸銀行， 並設定該屋之可貸金額為房屋價值的 75%，依可貸金額的 1.2 倍設定質權。若「幸福滿屋」屋主向乙銀行提出二胎房貸申請，若乙銀行對風險容忍程度在第一順位質權設定的 20%，請問「幸福滿屋」可向乙銀行申請之二胎房貸金 額上限為多少?","options":[{"option":"700 萬元","answer":false},{"option":"900 萬元","answer":false},{"option":"200 萬元","answer":false},{"option":"180 萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"046","type":"single","question":"假設 ARMs 定儲利率指數為 2.5%，銀行承作房貸之成本加碼為 2.55%，違約風險相關之信用等級加碼為 1%，請根 據 ARMs 房貸之利率訂價方式，計算房貸利率為何?","options":[{"option":"5.05%","answer":true},{"option":"6.05%","answer":false},{"option":"3.50%","answer":false},{"option":"3.55%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"047","type":"single","question":"大直銀行的內部評等法，對 AAA 級授信客戶，設定 14%風險權數，低於標準法使用的 20%，若該銀行承作此客戶 10 億元「無擔保授信」，請問兩種方法相差多少資本計提額?","options":[{"option":"0.6 億元","answer":true},{"option":"0.048 億元","answer":false},{"option":"0.112 億元","answer":false},{"option":"0.128 億元","answer":false}],"remark":"【凡作答一律給分】"}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"048","type":"single","question":"假設常態情況的容忍水準為 1%，殖利率標準差為 0.5%，β為敏感性係數為 0.5，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"VaR=0-2.325×1×0.005","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×1×0.01","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×0.5×0.01","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×0.5×0.005","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"049","type":"single","question":"下列何者不是市場風險的來源?","options":[{"option":"利率風險","answer":false},{"option":"外匯風險","answer":false},{"option":"價格風險","answer":false},{"option":"法律風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"050","type":"single","question":"甲公司該年度稅後淨利為 7 億元，所得稅稅率為 17%，股東權益為 50 億元，請問甲公司之淨值純益率為多少?","options":[{"option":"11.97%","answer":false},{"option":"16.87%","answer":true},{"option":"17.21%","answer":false},{"option":"18.00%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"051","type":"single","question":"營業單位給予客戶平均放款利率為 5%，銀行牌告存款利率為 3%，若存放款資金移轉價格(FTP)相同，下列何者為 營業單位營運利潤之計算公式?","options":[{"option":"放款×(5%-FTP)+存款×(FTP-3%)","answer":true},{"option":"放款×(5%-FTP)-存款×(FTP-3%)","answer":false},{"option":"放款×(FTP-5%)+存款×(FTP-3%)","answer":false},{"option":"放款×(FTP-5%)-存款×(FTP-3%)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"052","type":"single","question":"已知某借款客戶信用暴險額為 100 億元，預估違約機率為 5%，呆帳回收率為 80%，則該借款客戶的預估信用損失 應為多少?","options":[{"option":"1 億元","answer":true},{"option":"2 億元","answer":false},{"option":"3 億元","answer":false},{"option":"4 億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"053","type":"single","question":"依主管機關現行資本適足率規定，以「非自用住宅」當作擔保品，其風險權數應如何訂定?","options":[{"option":"一律以貸放比率(Loan to Value; LTV)為基礎劃分","answer":true},{"option":"一律適用 100%風險權數","answer":false},{"option":"一律適用 45%風險權數","answer":false},{"option":"一律適用 35%風險權數","answer":false}],"remark":"【凡作答一律給分】"}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"054","type":"single","question":"甲銀行(賣方)與乙銀行(買方)承作 CDS 合約，名目本金為 100 元，若逐日清算價值(mark-to-market)為-3 元， 則衍生性金融商品當期暴險額為多少?","options":[{"option":"0 元","answer":true},{"option":"-3 元","answer":false},{"option":"+3 元","answer":false},{"option":"+100 元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"055","type":"single","question":"已知債券市值為 10,000 元，PVBP(Present Value of One Basis Point)計算為 5。若利率上升 10 基點(basis point)，則其 價格應為下列何者?","options":[{"option":"9,995 元","answer":false},{"option":"9,950 元","answer":true},{"option":"10,005 元","answer":false},{"option":"10,050 元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"056","type":"single","question":"五年期的英國純折扣債券(pure discount bond)，面額為 100 英鎊，市場顯示相同風險等級的五年期殖利率為 3%。若 英鎊對美元的匯率為 1:1.3310，則當英鎊貶值 1%，債券價值將變動多少幅度?","options":[{"option":"增加 0.84 美元","answer":false},{"option":"增加 0.86 美元","answer":true},{"option":"減少 5.57 美元","answer":false},{"option":"減少 5.74 美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"057","type":"single","question":"A 公司預估未來一年營收為新臺幣(以下同)1,000 萬元，若其成本費用率為 80%，營運週轉期為 90 天，應付及預 收款項比率為 10%，以未來估算法計算 A 公司年度平均週轉金約需多少金額?(小數點以下全捨)","options":[{"option":"97 萬元","answer":true},{"option":"100 萬元","answer":false},{"option":"146 萬元","answer":false},{"option":"197 萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"058","type":"single","question":"A 銀行民國 106 年底淨值為新臺幣(以下同)1,200 億元，107 年 1 月對非為利害關係人之同一法人最高授信總餘 額不得超過多少?","options":[{"option":"60 億元","answer":false},{"option":"120 億元","answer":false},{"option":"180 億元","answer":true},{"option":"240 億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"059","type":"single","question":"甲向 A 銀行申請房屋修繕貸款新臺幣(以下同)200 萬元，並議定第一年按基準利率加五碼計息，第二年以後加碼 幅度提高為六碼，假設 A 銀行基準利率第一、二年均為 1.5%，則甲第二年之利率為多少?","options":[{"option":"3%","answer":true},{"option":"2.75%","answer":false},{"option":"1.75%","answer":false},{"option":"3.25%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第七屆","sn":"060","type":"single","question":"甲以市價新臺幣(以下同)1,000 萬元，向銀行借款800 萬元，若建物之重置成本為 500 萬元，則一般而論該建物宜投保火險金額為何?","options":[{"option":"1,000 萬元","answer":false},{"option":"800 萬元","answer":false},{"option":"600 萬元","answer":false},{"option":"500 萬元","answer":true}],"remark":""}